**3786. – Scirpus fluitans** L. – Plante vivace de 5-50 cm, glabre, à souche courte gazonnante ; tiges grêles, molles, convexes-canaliculées, couchées-radicantes ou flottantes, rameuses, munies aux noeuds d'une feuille linéaire en alêne, plane, engainante à la base ; épillets petites (3-4 mm), verdâtres, ovoïdes, pauciflores, solitaires au sommet de longs pédoncules naissant avec les feuilles ; //écailles obtuses, //les inférieures plus grandes ; 2 stigmates ; soies nulles ; //akène //blanchâtre, //obovale comprimé, mucroné, lisse. //
Mares, fossés, étangs, dans tout l'Ouest, le Centre, le Nord, jusque dans la Meuse, la Côte-d'Or, l'Ain. – Europe occidentale et centrale ; Afrique australe ; Inde ; Australie. = Juin-septembre.